【現代文字獄】「習豬頭最近怎麼樣」 網民被行拘10天

海南三亞市天涯區水蛟村一名網民，7月19日在微信群組發言「習豬頭最近怎麼樣了，好幾年沒看新聞聯播了」，1個月後被當地公安機關傳喚接受調查，並處以行政拘留10日，罰款500元人民幣（約574港元）。

根據三亞市公安局天涯分局行政處罰決定書顯示，被告倪華平（39歲），初中教育程度，於7月19日晚上9時33分在三亞市水蛟村對面出租屋內休息時，因自己覺得社會不公平，使用手機微信在一個名叫「邵陽被販小孩尋親團」的群組發出一句：「習豬頭最近怎麼樣了，好幾年沒看新聞聯播了」，以此來發洩內心的不滿。

直至上月20日中午12時20分許，倪華平在出租屋內被警方傳召到公安機關接受調。經查問，倪承認公然侮辱他人，根據《中華人民共和國治安管理處罰法》第四十二條第二項規定，對倪華平處以行拘並罰款。

全世界又唔係得佢姓習
見到豬頭就覺得人地話緊佢?

不打自招

每人打一句，我唔信佢拉得哂

要反了

習豬頭不見了，習龜公呢

崩口人忌崩口碗

好人好姐點會上網亂講野
行得正企得正邊個得閒監控你

睇晒成篇嘢，都未交代習豬頭最近怎麼樣

支那妹

其實習豬頭近況點？

雜種豬最近怎麼樣 好撚耐無睇cctvb

又冇指名道姓話邊個，侮辱左邊個？

左邊佢個女笑得...好有奇異FEEL

成段新聞最尾都冇交代到習豬頭近排點

習豬頭最近怎麼樣？

支那豬 俾中共洗晒腦

你以為你係邊個?

侮辱咗豬頭

勇士

1個月後被香港特區警察傳喚接受調查

不誠實使用電腦

微信

呢度香港，驚西咩
中國國家主席習近平老母比狗屌

笑緊前面條戇鳩妹

義士

搵條女fb ig 逗陰然後send段新聞比佢睇再問佢感想

其實習豬頭個名都幾撚好笑下

鍘龜頭

小熊維尼最近怎麼樣了，好幾年沒看卡通

對號入座

習豬頭

找到一件你所鐘愛的事情 然後永不放手

習豬頭最近怎麼樣

上面d巴打小心，香港都已經接軌

係被對號入座呀陰公

咁到底習豬頭係侮辱緊邊個？公安搵唔搵到事主？

維尼最近怎麼樣了?

佢地真係唔信連登同香港01嘅關係，rip

習豬頭而家點呀?暈左無睇

「不會因為說了某些話而獲罪」

“被”字又一次發揮語言力量